<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Hugo on Wildan&#39;s Workspace</title>
    <link>/tags/hugo/</link>
    <description>Recent content in Hugo on Wildan&#39;s Workspace</description>
    <generator>Hugo -- 0.123.8</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 15:22:46 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hugo (Papermod) Advanced</title>
      <link>/post/hugo-advanced/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 15:22:46 +0700</pubDate>
      <guid>/post/hugo-advanced/</guid>
      <description>Mengkonfigurasi Hugo (Advanced) Setelah berhasil membuat website Hugo dan men-deploy-nya ke Github, kali ini saya akan memberi beberapa tips yang sedikit banyak dapat memberi kemudahan dan nilai estetika pada website Hugo tersebut.
Tips 1: Mengganti format file konfigurasi By default, format file konfigurasi Hugo tersimpan dalam format TOML (.toml). Tapi, Hugo sendiri menyediakan 2 opsi format lain yang dapat kita gunakan, yaitu YAML/YML (.yaml) dan JSON (.json)1.
Untuk alasan humanisme (kemudahan dan kenyamanan dipandang dan dibaca), maka kita akan mengganti format file konfigurasi Hugo dari TOML ke YAML/YML.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo-ing (from Zero to Hero)</title>
      <link>/post/hugo-ing/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 15:26:34 +0700</pubDate>
      <guid>/post/hugo-ing/</guid>
      <description>Membuat Website via Hugo Pengenalan singkat tentang Hugo Hugo adalah framework yang memungkinkan setiap orang untuk membuat dan mengelola website mereka.
Secara teknis, Hugo adalah static site generator. 1
Secara umum, website dibagi 2: dynamic &amp;amp; static site dan itu disesuaikan dengan kebutuhan atau tujuan dibuatnya website tersebut. Tapi, umumnya, static site memang banyak digunakan sebagai:
Personal blog posts Documentasi pages Portofolio pages, dan lain sebagainya. Instalasi Hugo Hugo dapat diinstal di sistem operasi apapun, Windows, Mac, atau Linux dapat menginstall Hugo.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
