<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Tutorial on Wildan&#39;s Workspace</title>
    <link>//localhost:1313/tags/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on Wildan&#39;s Workspace</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 17:56:16 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mystiq</title>
      <link>//localhost:1313/post/mystiq/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 17:56:16 +0700</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/mystiq/</guid>
      <description>Hola!
Kali ini saya akan berbagi satu tools yang secara fungsi mungkin 11-12 dengan FFmpeg, tapi dia punya tampilan yang lebih user-friendly, nama tools-nya adalah Mystiq. Secara sederhana, Mystiq adalah media converter yang juga merupakan GUI (Graphical User Interface) dari FFmpeg1.
Kurang lebih, berikut adalah tampilan atau interface dari Mystiq. Versi mystiq yang saya install adalah versi 20.03.18 karena dirilis pada tahun, bulan, dan tanggal 2020-03-18. Kehadiran aplikasi ini juga memudahkan kita untuk melakukan konversi file.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eternalblue (MS17-010)</title>
      <link>//localhost:1313/post/eternalblue/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 18:54:33 +0700</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/eternalblue/</guid>
      <description>Sejarah (Singkat) Apa itu Eternalblue?
Eternalblue atau oleh Microsoft disebut dengan MS17-010 adalah sebuah exploit yang dapat digunakan untuk menyebarkan malware pada sebuah mesin Windows. Eternalblue adalah eksploit yang pada awalnya ditemukan oleh NSA (National Security Agency) Amerika Serikat untuk memanfaatkan kerentanan pada SMB v1 (Server Message Block versi 1) di Windows, terutama pada Windows 7 dan Windows XP.1
Exploit ini tidak dilaporkan oleh NSA ke pihak Microsoft karena menguntungkan pihak NSA untuk melakukan mata-mata terhadap lawan-lawan politiknya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Virustotal</title>
      <link>//localhost:1313/post/virustotal/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 21:43:27 +0700</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/virustotal/</guid>
      <description>Overview Virustotal adalah salah satu website terbaik untuk melakukan identifikasi terhadap suatu file/software/aplikasi dan url, apakah mengandung virus atau malware (malicious software) atau tidak. Dengan kata lain, melalui bantuan website ini, kita dapat mengecek suatu file/software/aplikasi maupun suatu link/url apakah berbahaya atau tidak sebelum kita menginstallnya di device kita masing-masing.
Virustotal1 menjadi salah satu website penyedia jasa scanning virus terbaik karena website tersebut melakukan scanning dengan menggunakan lebih dari 50 vendor antivirus, termasuk diantaranya adalah Avira, BitDefender, dan Kaspersky.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recordmydesktop</title>
      <link>//localhost:1313/post/recordmydesktop/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 14:55:26 +0700</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/recordmydesktop/</guid>
      <description>Tepat pada tanggal 10 Oktober 2023 lalu, saya membuat tutorial merekam layar (screen recorder) desktop menggunakan program ffmpeg. Hanya saja, hingga saat ini, ada dua kelemahan ffmpeg yang belum dapat saya temukan solusinya ketika berbicara tentang dekstop screen recorder.
FFmpeg belum bisa merekam satu window spesifik FFmpeg belum bisa merekam area layar tertentu Nah, beberapa pekan lalu, saya menemukan program sederhana yang dapat men-cover kelemahan ffmpeg ini, yaitu recordmydesktop. Sebetulnya, saya menemukan program ini di Kali Linux, ketika saya juga sedang ingin melakukan rekaman layar, dan ketika saya ketikkan &amp;lsquo;record&amp;rsquo; di menu, tampillah program ini.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Private File Sharing with Onionshare</title>
      <link>//localhost:1313/post/onionshare/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 07:35:02 -0500</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/onionshare/</guid>
      <description>Halo! Beberapa pekan lalu, saya sempat memberikan tutorial untuk mendapatkan e-book gratis dengan bot Telegram yang berasal dari situs z-library. Saat tulisan tersebut dibuat, situs utama z-lib di-banned oleh FBI karena dianggap menyebarkan buku-buku berbayar tanpa hak izin dari penulisnya. Maka, agar dapat mengakses situs z-lib, kita memerlukan TOR Browser.
Nah, pernahkah kalian penasaran, bagaimana cara meng-hosting file yang hanya dapat diakses dengan TOR Browser dan jaringan TOR saja?
Kali ini, kita akan belajar bagaimana cara meng-hosting atau membagikan file yang hanya dapat diakses oleh TOR Browser.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengunduh (free) e-book via Bot Telegram</title>
      <link>//localhost:1313/post/ebook-via-bot_telegram/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:32:22 +0700</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/ebook-via-bot_telegram/</guid>
      <description>Keberadaan buku digital / buku elektronik (e-book) saat ini sudah menjadi keniscayaan di era yang juga sudah digital. Kelebihan buku elektronik dibanding buku fisik selain murah dan mudah (atau gak mudah ya? hehe) diperoleh adalah juga tidak banyak memakan tempat (rak buku, dsb). Oleh karena itu, kita (apalagi akademisi, baik di sekolah ataupun perguruan tinggi) sangat memerlukan buku sebagai referensi dalam kegiatan belajar-mengajar.
Nah, kali ini saya akan memberikan tutorial mendapatkan buku digital dengan mudah karena hanya membutuhkan telegram sebagai modal utamanya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>FFmpeg - Convert MP4 to GIF</title>
      <link>//localhost:1313/post/ffmpeg-mp42gif/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:40:23 +0700</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/ffmpeg-mp42gif/</guid>
      <description>Terkadang, GIF punya kelebihan dibandingkan dengan file video, terutama dalam hal ukuran file. Dengan kualitas gambar yang hampir sama dengan video, file GIF bisa berukuran lebih kecil dari file video. Contohnya, saya punya sebuah file video rekaman layar 720p berdurasi 25 detik, dan satu file GIF yang merupakan hasil konversi video sebelumnya: Berikut adalah langkah-langkah membuat meng-convert video (MP4) ke GIF1.
Membuat palette Palette yang dibuat nanti akan dijadikan sebagai dasar warna dalam GIF.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Screen Recorder with FFmpeg</title>
      <link>//localhost:1313/post/ffmpeg-sr/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 09:13:32 +0700</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/ffmpeg-sr/</guid>
      <description>Kali ini, saya akan memberi tahu cara merekam layar desktop laptop atau komputer kita dengan FFmpeg. Apa itu FFmpeg? Penjelasan detail-nya tentu saja bisa didapatkan langsung dari website resminya di sini1. Tapi, sederhananya, FFmpeg adalah *utility/tool/*aplikasi/software video dan audio converter. FFmpeg juga merupakan program yang berbaris command line sebagai interface-nya. Jadi, meskipun hanya digunakan lewat CLI, tapi ffmpeg punya banyak sekali power, salah satunya adalah merekam layar desktop kita.
Misalnya, dibandingkan beberapa aplikasi perekam layar lainnya (seperti OBS-Studio walaupun sama-sama open source), FFmpeg lebih praktis dan lebih kecil ukurannya.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
